% !TeX spellcheck = de_DE

\documentclass{article}

\usepackage{ulem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[export]{adjustbox}[2011/08/13]
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm} %Absätze am Anfang verhindern


\title{PicSort Dokumentation \\ \normalsize Version 0.2b}
\author{Andreas Philipp \\ \href{andreas.philipp.bc@gmx.de}{andreas.philipp.bc@gmx.de}}


\date{07.01.2019}

\begin{document}
	\pagenumbering{arabic}
	\maketitle
	\tableofcontents
	
\newpage
	\section{Einleitung}
	Willkommen bei der Dokumentation von PicSort.
	Was ist PicSort? \\
	PicSort ist ein Programm, um eine Vielzahl von Bildern schnell und effizient zu sortieren und zu taggen.
	Um dem Benutzer möglichst viel Freiheiten zu lassen und verschiedene Workflows zu ermöglichen, hat
	PicSort unter anderem folgende Features: \\
	\begin{enumerate}
		\item Aufbau einer "Warteschlange", Änderungen können jederzeit rückgängig gemacht werden\\
		und werden erst beim Ausführen des Stapels geschrieben
		\item Benutzung von XML Dateien, um Einstellungen und Nutzerdaten zu speichern
		\item Frei anpassbare Tastenkürzel für alle wichtigen Funktionen, sowie benutzerspezifische Aktionen
		\item Merken der letzten verwendeten Ordner
		\item Einfache Orientierung mit Hilfe des Ribbon Bandes unter Windows
		\item Farbige Markierung von Dateien
		\item Lauffähigkeit unter Windows \sout{und Linux} \textit{in kommenden Versionen}
	\end{enumerate}
	Um das Programm komplett zu verstehen, empfiehlt sich, die Dokumentation durchzulesen. 
	Nicht alle Funktionen erscheinen auf den ersten Blick logisch, sind aber doch meistens durchdacht.
	
	\section{Programmübersicht}
		\subsection{Funktionsumfang}
		PicSort kann unter anderem die folgenden Funktionen auf die Bilder anwenden: 
		\begin{itemize}
			\item löschen
			\item drehen(+\ang{90}, -\ang{90}, \ang{180})
			\item taggen (Zeitstempel oder eigenen Text an Dateinamen anhängen)
			\item verschieben (Bild in definierten Ordner verschieben und ggf. umbenennen)
		\end{itemize}
		\subsection{Begriffe}
		Im Nachfolgenden werden die folgenden Begrifflichkeiten verwendet:
		\begin{itemize}
			\item Target: Ein Target kann einem Bild zugeordnet werden und bestimmt ganz einfach, wohin ein Bild verschoben wird. Zusätzlich kann ein Target Umbenennungen spezifizieren, die beim Ausführen angewandt werden
			\item Tag: Ein Tag kann einem Bild zugeordnet werden und bestimmt, wo im Dateinamen ein vom Nutzer einstellbarer Text erscheint. Dies kann nützlich sein, um besondere Bilder hervorzuheben und sie so mit anderen Suchprogrammen leichter zu finden
			\item Keybind: eine vom Benutzer einstellbare Tastenkombination
			\item Ribbonbar: Die Leiste im oberen Teil des Fensters, ähnlich wie bei MS Office
			\item Config Datei oder XML: Einstellungsdateien im XML Format, die Nutzerdaten enthält
		\end{itemize}	
		\subsection{Hauptfenster}
		\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=1\textwidth, center]{Bilder/normal_use}
				\caption{Fenster im normalen Gebrauch}
				\label{fig:afterstart}
		\end{figure}
		Das Programmfenster lässt sich grob in 3 Teile einteilen:
		\begin{itemize}
			\item Die Ribbon Bar am oberen Bildrand: \\
			Hier kann schnell auf alle grundlegenden Programmfunktionen zugegriffen werden.
			In den verschiedenen Tabs kann zudem auf Tags und Targets, sowie die Einstellungen zugegriffen werden
			\item Die Sidebar am rechten Bildschirmrand: \\
			Hier erscheint eine Liste, sobald Bilder geladen werden, die Bildname, vorgenommene Modifikationen,
			sowie zugeordnete Tags und Targets anzeigt
			\item Mittelbereich: \\
			Hier wird das aktuelle Bild angezeigt
		\end{itemize}
		Das Schließen des Hauptfensters beendet das komplette Programm. 
		Das Programm lässt sich auch schließen, wenn Änderungen noch nicht geschrieben wurden!
		
		
		%Aufzählungen der Sichtbaren Sachen
		
		\subsection{Ribbonbar}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Bilder/ribbon_file}
			\caption[]{Ribbon Bar Bild}
			\label{fig:ribbonfile}
		\end{figure}
		Im Tab Bild finden sich alle Funktionen für Navigation \\ und einfache Bildoperationen: 
		\begin{itemize}
			\item  nächsten oder vorherigen Bild zu wechseln
			\item Änderungen rückgängig machen oder wiederherstellen
			\item Bilder löschen
			\item Bilder drehen
			\item den Zoom des zur Zeit angezeigten Bildes ändern(+, -, Originalgröße, auf Bildschirmgröße angepasst)
			\item Ausführen der gebildeten Warteschlange
            \item Löschen aller gemachter Änderungen(Zurücksetzen in den Ursprungszustand)
            \item schließen aller Dateien(Liste der Dateien wird geleert, die Dateien selbst werden nicht verändert)
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Bilder/normal_use_markierungen}
			\caption[]{Ribbon Bar: Markierungen mit bereits angelegten Markierungen}
			\label{fig:ribbonmarkierungen}
		\end{figure} 
		Im Tab Markierungen können Tags und Targets angelegt, verändert und gelöscht werden. \\
		Vorhandende Tags und Targets können per Klick von hier aus dem aktuell angezeigten Bild zugeordnet werden. \\
		Mit Neues Ziel werden neue Targets erstellt \\
		Mit neues Tag werden neue Tags erstellt \\
		Mit einem Klick auf den kleinen Pfeil neben bestehenden Markierungen, kann diese bearbeitet oder gelöscht werden
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Bilder/ribbon_profile}
			\caption{Ribbon Bar: Profile}
			\label{fig:ribbonprofile}
		\end{figure}
		Im Tab Profile können Einstellungsdateien geladen werden, sowie die bestehende Konfiguration abgespeichert werden. Außerdem können Tags und Targets aus einer anderen Konfigurationsdatei hinzugefügt werden, ohne dass die bestehenden Tags gelöscht werden. Zudem kann auf den Keybindeditor zugegriffen werden, sowie generelle Programmeinstellungen verändert werden. \\ \\
		\textit{Hier werden in kommenden Versionen vermutlich noch einträge hinzukommen}
		
		
		
		\subsection{Fenster}
		\subsubsection{Neues Target}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{Bilder/newTarget}
			\caption{Fenster zum erstellen und bearbeiten von Targets}
			\label{fig:newtarget}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Name: Name des Tags, der am Button in der Ribbonleiste angezeigt wird
			\item Kürzel: Kürzel des Targets, was nach Zuweisung in der Sidebar angezeigt wird
			\item Pfad: Pfad zum Ordner, in den Bilder mit diesem Target verschoben werden sollen
			\item Umbenenner aktiv: Aktiviert die Umbenennung der Dateien
			\item Erstelldatum: Bilder mit diesem Target werden mit ihrem Zeitstempel umbenannt \\
			Das Format des Zeitstempels ist in den Einstellungen konfigurierbar
			\item laufende Nummer: Bilder werden im Ordner laufend nummeriert. \\
			Die Anzahl der führenden Nullen ist in den Einstellungen konfigurierbar
			\item Eigene Beschriftung: Bilder bekommen einen eigenen Text + laufende Nummer
			\item Farbe wählen: Farbe des Targets für Ribbon Bar und Sidebar auswhählen
		\end{itemize}
		\textit{Vorsicht bei führenden Nullen und einstellbaren Datumszeitstempel, \\
			kann es in der Beta Überschreibungen kommen, falls diese zu klein eingestellt sind}
		
		\subsubsection{Neues Tag}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Bilder/newTag}
			\caption{Fenster zum Erstellen und bearbeiten von Targets}
			\label{fig:newtag}
		\end{figure}
		\begin{itemize}
			\item Name: Name des Tags, der in der Ribbon Bar angezeigt wird
			\item Kürzel: Kürzel, das in der Sidebar auftaucht
			\item Prefix: Das Tag wird vorn an den Dateinamen angehangen
			\item Suffix: Das Tag wird ans Ende des Dateinames gehangen. Die Endung bleibt davon unberührt
			\item Erstelldatum: Das Tag enthält das Erstelldatum des Bildes
			\item Eigene Beschriftung: Das Tag enthält den ins Feld eingetragenen Text
		\end{itemize}
\newpage	
		\subsubsection{Keybinds}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{Bilder/keyBind_ov}
			\caption{Übersicht über Keybinds}
			\label{fig:keybindov}
		\end{figure}
		Das Fenster zeigt alle Tasten, die von PicSort belegt werden können.\\
		Bereits belegte Tasten sind hellgrün hinterlegt. 
		Um eine Taste zu belegen oder zu ändern, einfach auf die gewünschte Taste drücken. Es öffnet sich folgendes Fenster: \\
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Bilder/keybind_conf}
			\caption{Detailfenster einer Taste}
			\label{fig:keybindconf}
		\end{figure}
		Unter GUI Aktion finden sich vordefinierte Funktionen wie löschen, drehen, rückgängig machen, nächstes Bild, ...
        Diese haben noch teilweise kryptische englische Bezeichnungen, \\
        diese werden sich in zukünftigen Versionen noch ändern.
        Unter Zuweisung tauchen, alle erstellten Tags und Targets auf. 
        Bereits belegte Tasten lassen sich mit Löschen wieder frei machen.
        Mit Speichern wird der Keybind angewandt		
		
		\subsubsection{Einstellungen}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=0.7\linewidth]{Bilder/settings}
            \caption{Einstellungsfenster}
            \label{fig:settings}
        \end{figure}
        \textit{In nachfolgenden Versionen werden noch mehr Einstellungen hinzukommen} \\
        In der Start Kategorie sind Einstellungen, die den Programmstart betreffen untergebracht
        \begin{itemize}
            \item Konfiguration beim Start laden: Lädt die angegebene XML Datei direkt beim Start des Programms. Somit kann beim Start auf das manuelle Erstellen von Markierungen und Keybinds verzichtet werden
            \item Ordner beim Start laden: Falls Bilder öfters von einem Ordner sortiert werden, kann dieser Ordner direkt beim Start geladen werden
        \end{itemize}
        Die anderen Einstellungen betreffen den Programmablauf allgemein:
        \begin{itemize}
            \item Bei Target-Zuweisung automatisch nächstes Bild laden: Lädt automatisch das nächste Bild der Liste, sobald ein Target zugewiesen wurde. Nützlich um schnell große Listen an Bildern zu sortieren, da man so schneller die Liste abarbeiten kann.
            \item Nach Löschen nächstes Bild laden: Lädt das nächste Bild, sobald das aktuelle zur Löschung markiert wird. Analog wie nach der Target-Zuweisung
            \item Datei in Papierkorbordner verschieben: anstatt Dateien werden sie im Unterordner \textit{.trash} des importierten Ordners verschoben und müssen von Hand gelöscht werden. Das ist ein Sicherheitsfeature, um Bilder nicht versehentlich zu löschen
            \item timestamp Formate: Hier kann man einstellen wie die Zeitstempel im Dateinamen aussehen sollen. \textit{Der Hilfelink führt auf eine Übersicht an Formatierungen, die man einsetzen kann. Wirklich bedienerfreundlich ist das nicht und wird in späteren Versionen vereinfacht.}
            \item Anzahl Stellen der Nummerierung: Gibt an wieviele Stellen die fortlaufende Nummer bei Nummerierungen hat. Hier aufpassen, wenn dieser Wert zu klein gewählt ist kann es sein, dass in den Beta Versionen Dateien überschrieben werden!
        \end{itemize}
        
        
	\section{typischer Workflow}
    \textit{Wird noch detaillierter hinzugefügt, bei Fragen erstmal direkt melden :)}
    \begin{enumerate}
        \item Beim ersten Start muss das Programm zuerst "personalisiert" werden.
        Dazu einfach alle gewünschten Tags und Targets erstellen, die Keybinds festlegen und danach die Einstellungen wie gewünscht treffen. Danach im Reiter Profile alles mittels Speichern in der XML Kategorie speichern.
        Wenn diese Datei bei jedem Start geladen werden soll nun in den Einstellungen die gerade eben erstellte Datei in den Einstellungen als Startkonfiguration festlegen. Nun die Datei erneut mit dem Speichern Knopf speichern \textit{(auch das wird noch einfacher :))}
        \item (optional) bei weiteren Starts die Konfiguration manuell laden, falls sie nicht automatisch eingestellt ist: Dazu einfach unter Profile bei XML auf Laden drücken und die Datei auswählen
        \item nun mittels File und Ordner öffnen den Ordner mit den zu sortierenden Bildern auswählen und mit OK bestätigen. Der Ordner wird geladen. Falls das Programm nicht mehr reagiert kurz warten, wenn alle Bilder geladen sind, sollte alles wieder reagieren.
        \item nun kann Bild für Bild die Liste durchgearbeitet werden, um Tags und Targets zuzuweisen und Bilder zu drehen bzw. zu löschen
        \item wenn man fertig ist auf dem Reiter Bild die ausführen Taste (Blitz) drücken. Die Bilder werden nun einsortiert, gedreht, getaggt, ... Auch hier kann sich das Programm mitunter aufhängen bis der Vorgang abgeschlossen ist
    \end{enumerate}
%    Im nachfolgenden Kapitel soll gezeigt werden, wie ich mir den Workflow mit Hilfe von PicSort vorstelle und was ich mit gewissen Funktionen bezwecken wollte.
%    \\ \\
%    \underline{Ausgangssituation:} In einem Ferienlager werden jeden Tag rund 400 Bilder gemacht, die in gewisse Kategorien wie Bilder der einzelnen Gruppen, Bilder aus der Küche, Mitarbeiter Bilder, Quatsch-Bilder, sowie einen Spezial Programmpunkt
%    eingeteilt werden. Zusätzlich sollen besonders gelungene Bilder, ein potenzielles Bild des Tages sowie für die Öffentlichkeitsarbeit taugliche Bilder markiert werden. Das sind zwar ziemlich viele Anforderungen, die sich jedoch mit Picsort alle ziemlich leicht meistern lassen: 
%    \begin{enumerate}
%        \item Bevor es ans eigentliche Sortieren der Bilder geht, werden zuerst alle Markierungen und die Keybinds eingerichtet.
%    \end{enumerate}
	\section{Anhang}
    \textit{Für Bugs und Hinweise bitte die Email Adresse andreas.philipp.bc@gmx.de nutzen oder mich über Whatsapp kontaktieren.} \\
    \underline{Wie schreibe ich hilfreiches Feedback?} \\
    Fehler bitte nach folgenden Gesichtspunkten beschreiben:
    \begin{itemize}
        \item Wie schwerwiegend stufst du den Fehler ein?
        \item Wie leicht ist der Fehler zu reproduzieren?
        \item Zeigt das Programm irgendwelche Warnmeldungen an? Wenn ja bitte kopieren/Screenshot anhängen
        \item Nach Möglichkeit bitte sehr genau beschreiben, was passiert, damit ich die Fehler nachverfolgen kann.
        \item nach Möglichkeit prüfen ob durch den Fehler Bilder oder andere Dateien beschädigt(ungewollt verändert, gelöscht) wurden
    \end{itemize}
	
    Wenn das Projekt einmal öffentlich verfügbar ist, kann unter diesem Link jeweils die aktuelle Version und Hilfe angesehen werden: \hyperlink{https://github.com/anp369/picsort}{https://github.com/anp369/picsort}
\end{document}